<lang>
    <informatica lang="ned">Informatica</informatica>
    <informatica lang="eng">Computer science</informatica>

    <watIsInformaticaH lang="ned">Wat is informatica? Zijn er verschillende richtingen binnen dat vakgebied?</watIsInformaticaH>
    <watIsInformaticaH lang="eng">What is Computer science? Are there any different directions within this subject?</watIsInformaticaH>

    <watIsInformaticaP lang="ned">Je leert alles over de verschillende aspecten van softwareontwikkeling en
        automatiseringsprojecten. Je leert
        onderzoeken aan welke eisen de software moet voldoen, hoe je die eisen vertaalt naar een ontwerp en dat
        omzet in een computerprogramma. Natuurlijk vergeet je niet te testen of de software ook werkt.
        <br/>
        Na de opleiding Informatica ben je Bachelor of Science. Je vindt snel een baan, want de arbeidsmarkt zit te
        springen om goede softwareontwikkelaars.
        <br/>
        De software die je ontwikkelt, staat nooit op zichzelf, maar is onderdeel van een totaaloplossing: ter
        ondersteuning van bedrijfsprocessen, gecombineerd met andere ICT-applicaties en duurzaamheid. Bij
        Informatica leer je hoe je jouw software in deze context ontwikkelt. We leiden je op tot een developer die
        snel met nieuwe technologieën kan werken. We leren je de technologie en belichten achterliggende concepten.
        Het motto van onze opleiding is creating consumer &amp; enterprise software solutions.
    </watIsInformaticaP>

    <watIsInformaticaP lang="eng">You learn alles over de verschillende aspecten van softwareontwikkeling en
        automatiseringsprojecten. Je leert
        onderzoeken aan welke eisen de software moet voldoen, hoe je die eisen vertaalt naar een ontwerp en dat
        omzet in een computerprogramma. Natuurlijk vergeet je niet te testen of de software ook werkt.
        <br/>
        Na de opleiding Informatica ben je Bachelor of Science. Je vindt snel een baan, want de arbeidsmarkt zit te
        springen om goede softwareontwikkelaars.
        <br/>
        De software die je ontwikkelt, staat nooit op zichzelf, maar is onderdeel van een totaaloplossing: ter
        ondersteuning van bedrijfsprocessen, gecombineerd met andere ICT-applicaties en duurzaamheid. Bij
        Informatica leer je hoe je jouw software in deze context ontwikkelt. We leiden je op tot een developer die
        snel met nieuwe technologieën kan werken. We leren je de technologie en belichten achterliggende concepten.
        Het motto van onze opleiding is creating consumer &amp; enterprise software solutions.
    </watIsInformaticaP>
</lang>