<lang>
    <informatica lang="ned">Informatica</informatica>
    <informatica lang="eng">Computer science</informatica>

    <watIsInformaticaH lang="ned">Wat is informatica? Zijn er verschillende richtingen binnen dat vakgebied?
    </watIsInformaticaH>
    <watIsInformaticaH lang="eng">What is Computer science? Are there any different directions within this subject?
    </watIsInformaticaH>

    <watIsInformaticaP lang="ned">Je leert alles over de verschillende aspecten van softwareontwikkeling en
        automatiseringsprojecten. Je leert
        onderzoeken aan welke eisen de software moet voldoen, hoe je die eisen vertaalt naar een ontwerp en dat
        omzet in een computerprogramma. Natuurlijk vergeet je niet te testen of de software ook werkt.
        /br/
        Na de opleiding Informatica ben je Bachelor of Science. Je vindt snel een baan, want de arbeidsmarkt zit te
        springen om goede softwareontwikkelaars.
        /br/
        De software die je ontwikkelt, staat nooit op zichzelf, maar is onderdeel van een totaaloplossing: ter
        ondersteuning van bedrijfsprocessen, gecombineerd met andere ICT-applicaties en duurzaamheid. Bij
        Informatica leer je hoe je jouw software in deze context ontwikkelt. We leiden je op tot een developer die
        snel met nieuwe technologieën kan werken. We leren je de technologie en belichten achterliggende concepten.
        Het motto van onze opleiding is creating consumer &amp; enterprise software solutions.
    </watIsInformaticaP>

    <watIsInformaticaP lang="eng">You learn everything about the different aspects of software development and
        atomisation projects.You learn to investigate what requirements software must meet, how to translate these
        requirements to a design and how to make a computer program based on that design. Of course you wont forget to
        test whether your software works or not.
        /br/
        Up on completing this studie you will be a Bachelor of Science. You will find a job quickly, because the job
        market is anxious to find good software developers.
        /br/
        The software that you develop, is never on its own, but is a part of a bigger solution: to support a business
        process, combined with different IT-applications and sustainability. With Computer Science you will learn how
        you develop your software in this context. We will teach you about the technologies and the underlying concepts.
        Our motto is "creating consumer&amp; enterprise software solutions".
    </watIsInformaticaP>

    <watLeerIkH1 lang="ned">Wat leer ik op de opleiding?</watLeerIkH1>
    <watLeerIkH1 lang="eng">What do I learn in Computer Science?</watLeerIkH1>

    <watLeerIkP1 lang="ned">Onze uitgangspunten dragen bij aan de verhoging van jouw studiesucces. Softwareontwikkeling
        is behoorlijk ingewikkeld. Een goede basis is dus belangrijk en je begint de opleiding daarom praktisch en concreet.
        Later ga je aan de gang met abstractere en complexere onderwerpen. Het rooster is zo opgezet dat je je
        goed kunt focussen en je bent vooral praktisch bezig met opdrachten van een bedrijf. In de lessen met
        maximaal 30 studenten wisselen we korte stukjes uitleg af met opdrachten.
    </watLeerIkP1>
    <watLeerIkP1 lang="eng">Our principles contribute to improving your study success. Software development is quite
        difficult. Therefor a good foundation is important and that is why you start your study practical and concrete.
        Later you will start working on the more abstract and complex subjects. The schedule is made in such a way that
        you can focus and you are working mainly on assignments from companies. In lessons with a maximum of 30 students
        we will switch between short pieces of explanation and assignments.
    </watLeerIkP1>

    <watLeerIkH2 lang="ned">basis</watLeerIkH2>
    <watLeerIkH2 lang="eng">foundation</watLeerIkH2>

    <watLeerIkP2 lang="ned">Je begint de propedeuse met het aanleren van basisvaardigheden. Je maakt kennis met
        verschillende aspecten van softwareontwikkeling, zowel op het technische als op het persoonlijke vlak. Geleidelijk
        verschuift het accent naar het integreren van deze vaardigheden op groepsniveau. Daarbij beperken we het
        aantal onderwerpen waaraan je werkt. Je wisselt de theorie over diverse onderwerpen af met veel
        opdrachten en tussentijdse toetsen. Je oriënteert je ook op het beroepenveld.
    </watLeerIkP2>
    <watLeerIkP2 lang="eng"> You will start your first year with leaning the basics. You will get acquainted with
        different aspects of software development, both on technically as on the personal level. Gradually focus will shift
        to integrating these skills in group projects. While doing so, we decrease the amout of subjects you will work on.
        You will switch between theory about diverse subjects and assignments. You wil also orientate yourself on the
        field of work.
    </watLeerIkP2>
</lang>