<lang>
    <!--Dit is het bestand waar alle nederlandse en engelse vertalingen van de content op de pagina staat-->
    <informatica lang="ned">Informatica</informatica>
    <informatica lang="eng">Computer science</informatica>

    <watIsInformaticaH lang="ned">Wat is informatica? Zijn er verschillende richtingen binnen dat vakgebied?
    </watIsInformaticaH>
    <watIsInformaticaH lang="eng">What is Computer science? Are there any different directions within this subject?
    </watIsInformaticaH>

    <watIsInformaticaP lang="ned">
        Je leert alles over de verschillende aspecten van softwareontwikkeling en
        automatiseringsprojecten. Je leert
        onderzoeken aan welke eisen de software moet voldoen, hoe je die eisen vertaalt naar een ontwerp en dat
        omzet in een computerprogramma. Natuurlijk vergeet je niet te testen of de software ook werkt.
        /br/
        Na de opleiding Informatica ben je Bachelor of Science. Je vindt snel een baan, want de arbeidsmarkt zit te
        springen om goede softwareontwikkelaars.
        /br/
        De software die je ontwikkelt, staat nooit op zichzelf, maar is onderdeel van een totaaloplossing: ter
        ondersteuning van bedrijfsprocessen, gecombineerd met andere ICT-applicaties en duurzaamheid. Bij
        Informatica leer je hoe je jouw software in deze context ontwikkelt. We leiden je op tot een developer die
        snel met nieuwe technologieën kan werken. We leren je de technologie en belichten achterliggende concepten.
        Het motto van onze opleiding is creating consumer &amp; enterprise software solutions.
    </watIsInformaticaP>

    <watIsInformaticaP lang="eng">
        You learn everything about the different aspects of software development and
        atomisation projects.You learn to investigate what requirements software must meet, how to translate these
        requirements to a design and how to make a computer program based on that design. Of course you wont forget to
        test whether your software works or not.
        /br/
        Up on completing this studie you will be a Bachelor of Science. You will find a job quickly, because the job
        market is anxious to find good software developers.
        /br/
        The software that you develop, is never on its own, but is a part of a bigger solution: to support a business
        process, combined with different IT-applications and sustainability. With Computer Science you will learn how
        you develop your software in this context. We will teach you about the technologies and the underlying concepts.
        Our motto is "creating consumer&amp; enterprise software solutions".
    </watIsInformaticaP>

    <watLeerIkH1 lang="ned">Wat leer ik op de opleiding?</watLeerIkH1>
    <watLeerIkH1 lang="eng">What do I learn in Computer Science?</watLeerIkH1>

    <watLeerIkP1 lang="ned">
        Onze uitgangspunten dragen bij aan de verhoging van jouw studiesucces. Softwareontwikkeling
        is behoorlijk ingewikkeld. Een goede basis is dus belangrijk en je begint de opleiding daarom praktisch en
        concreet. Later ga je aan de gang met abstractere en complexere onderwerpen. Het rooster is zo opgezet dat je je
        goed kunt focussen en je bent vooral praktisch bezig met opdrachten van een bedrijf. In de lessen met
        maximaal 30 studenten wisselen we korte stukjes uitleg af met opdrachten.
    </watLeerIkP1>
    <watLeerIkP1 lang="eng">
        Our principles contribute to improving your study success. Software development is quite
        difficult. Therefor a good foundation is important and that is why you start your study practical and concrete.
        Later you will start working on the more abstract and complex subjects. The schedule is made in such a way that
        you can focus and you are working mainly on assignments from companies. In lessons with a maximum of 30 students
        we will switch between short pieces of explanation and assignments.
    </watLeerIkP1>

    <watLeerIkH2 lang="ned">Basis</watLeerIkH2>
    <watLeerIkH2 lang="eng">Foundation</watLeerIkH2>

    <watLeerIkP2 lang="ned">
        Je begint de propedeuse met het aanleren van basisvaardigheden. Je maakt kennis met
        verschillende aspecten van softwareontwikkeling, zowel op het technische als op het persoonlijke vlak.
        Geleidelijk verschuift het accent naar het integreren van deze vaardigheden op groepsniveau. Daarbij beperken we
        het
        aantal onderwerpen waaraan je werkt. Je wisselt de theorie over diverse onderwerpen af met veel
        opdrachten en tussentijdse toetsen. Je oriënteert je ook op het beroepenveld.
    </watLeerIkP2>
    <watLeerIkP2 lang="eng">
        You will start your first year with leaning the basics. You will get acquainted with
        different aspects of software development, both on technically as on the personal level. Gradually focus will
        shift to integrating these skills in group projects. While doing so, we decrease the amout of subjects you will
        work
        on. You will switch between theory about diverse subjects and assignments. You wil also orientate yourself on
        the
        field of work.
    </watLeerIkP2>

    <watLeerIkH3 lang="ned">Verdieping</watLeerIkH3>
    <watLeerIkH3 lang="eng">Deepen</watLeerIkH3>

    <watLeerIkP3 lang="ned">
        In deze fase verbreed en verdiep je je kennis en vaardigheden. Je werkt aan je lerend
        vermogen door
        (deels zelfstandig) nieuwe programmeertalen en technologieën eigen te maken. De docent heeft een
        coachende rol. Je ontwikkelt je onderzoekende houding verder met het oog op de praktijkstage en
        afstudeerstage. De context wordt steeds realistischer en breder met aandacht voor multidisciplinair
        werken.
    </watLeerIkP3>
    <watLeerIkP3 lang="eng">
        In this phase you will expand and deepen your knowledge and skills. You will work on your
        ability to learn, by learning the details of new programming languages and technologies. The teachers has a
        coaching roll in this. You will develop your attitude to researching with an eye on your practical internship
        and graduation internship. The context will get more realistic and broader with attention to working
        multidisciplinary.
    </watLeerIkP3>

    <indelingH lang="ned">
        Hoe is de opleiding ingedeeld?
    </indelingH>

    <indelingH lang="eng">
        How is the studie structured?
    </indelingH>

    <blok lang="ned">Blok</blok>
    <blok lang="eng">Block</blok>

    <periode lang="ned">Periode</periode>
    <periode lang="eng">Period</periode>

    <vakken lang="ned">Vakken</vakken>
    <vakken lang="eng">Subjects</vakken>

    <praktijkstage lang="ned">Praktijkstage</praktijkstage>
    <praktijkstage lang="eng">Practical internship</praktijkstage>

    <bedrijfsprocessen lang="ned">Bedrijfsprocessen</bedrijfsprocessen>
    <bedrijfsprocessen lang="eng">Company processes</bedrijfsprocessen>

    <beroepsorientatie lang="ned">Beroepsoriëntatie</beroepsorientatie>
    <beroepsorientatie lang="eng">Occupational Orientation</beroepsorientatie>

    <nederlands lang="ned">Nederlands</nederlands>
    <nederlands lang="eng">Dutch</nederlands>

    <programerenJavaAndroid lang="ned">Programmeren in Java en Android</programerenJavaAndroid>
    <programerenJavaAndroid lang="eng">Programming in Java and Android</programerenJavaAndroid>

    <rationeleDatabases lang="ned">Relationele Databases</rationeleDatabases>
    <rationeleDatabases lang="eng">Relational Databases</rationeleDatabases>

    <studievaardigheden lang="ned">Studievaardigheden</studievaardigheden>
    <studievaardigheden lang="eng">Study Skills</studievaardigheden>

    <duurzameOntwikkeling lang="ned">Duurzame Ontwikkeling</duurzameOntwikkeling>
    <duurzameOntwikkeling lang="eng">Sustainable Development</duurzameOntwikkeling>

    <professioneleVaardigheden lang="ned">Professionele Vaardigheden</professioneleVaardigheden>
    <professioneleVaardigheden lang="eng">Professional Skills</professioneleVaardigheden>

    <onderzoeksevaardigheden lang="ned">Onderzoeksevaardigheden</onderzoeksevaardigheden>
    <onderzoeksevaardigheden lang="eng">Research Skills</onderzoeksevaardigheden>

    <softwareontwerp lang="ned">Softwareontwerp &amp; -architectuur</softwareontwerp>
    <softwareontwerp lang="ned">Software Design &amp; -architecture</softwareontwerp>

    <computernetwerken lang="ned">Computernetwerken</computernetwerken>
    <computernetwerken lang="eng">Computer Networks</computernetwerken>

    <algoritmen lang="ned">Algoritmen &amp; Datastructuren</algoritmen>
    <algoritmen lang="eng">Algorithms &amp; Data Structures</algoritmen>

    <softwareArchitectuur lang="ned">Software architectuur</softwareArchitectuur>
    <softwareArchitectuur lang="eng">Software architecture</softwareArchitectuur>

    <afstudeerstage lang="ned">Afstudeerstage</afstudeerstage>
    <afstudeerstage lang="eng">Graduation Internship</afstudeerstage>

    <proffessioneleVaardigheden lang="ned">Professionele vaardigheden (ethiek)</proffessioneleVaardigheden>
    <proffessioneleVaardigheden lang="eng">Professional skills (ethics)</proffessioneleVaardigheden>

    <indelingH2 lang="ned">Toelichting vakkenoverzich</indelingH2>
    <indelingH2 lang="eng">Explentation of subjects</indelingH2>

    <indelingP lang="ned">Voor het vak programmeren in het eerste jaar gebruiken we de taal Java en voor het ontwerpen
        UML. Bij databases leer je hoe je op een goede gestructureerde manier een database opzet en met SQL de data op
        kunt vragen en bewerken. In het tweede jaar komen bij de ontwikkeling van webapplicaties ASP.net/C# en
        javascript-frameworks aan bod.
    </indelingP>
    <indelingP lang="eng">In the first year for the subject programming we use the language Java and for the desigh UML.
        With databases you learn how to setup a database in a structure way and get and edit the data with SQL. In the
        second year you learn how to develop web applications with ASP.net/c# and also we will get to
        javascript-frameworks.
    </indelingP>

    <beroepsprofielH1 lang="ned">Welke beroepsprofielen horen bij deze opleiding? Wat kan ik worden als ik Informatica
        heb gestudeerd?
    </beroepsprofielH1>
    <beroepsprofielH1 lang="eng">Which professional profiles belong to this study? What can I do after studying Computer
        Science?
    </beroepsprofielH1>

    <beroepsprofielP1 lang="ned">Als afgestudeerd informaticus heb je een luxe positie, want de arbeidsmarkt zit te
        springen om
        goede ICT'ers. Ook de voorspellingen voor de komende jaren zijn gunstig. Je kunt dus kiezen waar je wilt werken
        of wordt zelfs gevraagd voordat je bent afgestudeerd. Kies dus de sector die jou het meeste past. Veel studenten
        gaan werken bij een ICT-dienstverlener. Je kunt ook gaan werken in een specifieke branche, zoals bij een
        verzekeringsmaatschappij, bij een ziekenhuis of bij de overheid./br/
        Potentiële beroepen.
    </beroepsprofielP1>
    <beroepsprofielP1 lang="eng">When you are a graduated computer scientist you are in a luxurious position, because
        the job market is anxious for good IT specialists. The predictions for the coming years are also favorable.
        You can choose where you want to work or even be asked before you are graduated. So choose the sector that fits
        you the best. Many students go to IT-service providers. You can also go and work in a specific branche, like in
        insurance companies, in a hospital or even by the government./br/
        potential jobs.
    </beroepsprofielP1>

    <beroepsprofielH2 lang="ned">Softwareontwikkelaar</beroepsprofielH2>
    <beroepsprofielH2 lang="eng">Software developer</beroepsprofielH2>

    <beroepsprofielP2 lang="ned">De software-engineer houdt zich bezig met het ontwerpen, programmeren en testen van
        applicaties en
        apps. Hierbij is het belangrijk om met de klant en collega's samen te werken, om zo een compleet programma te
        creëren dat voldoet aan de eisen van de opdrachtgever.
    </beroepsprofielP2>
    <beroepsprofielP2 lang="eng">The software-engineer is active in the designing, programming and testing stages of
        developing applications and apps. It is important to work together with customers and colleagues, to create
        a complete piece of software that meets the requirements of the client.
    </beroepsprofielP2>

    <beroepsprofielH3 lang="ned">IT-architect</beroepsprofielH3>
    <beroepsprofielH3 lang="ned">IT-architect</beroepsprofielH3>

    <beroepsprofielP3 lang="ned">Dit is geen startersfunctie, maar een doorgroeifunctie. Je initieert en bewaakt de
        cohesie van
        IT-systemen en ontwikkelingen en legt voortdurend de relatie tot de business- en organisatiedoelen. Je
        communiceert als IT-architect in feite op alle niveaus; een functie met veel verantwoordelijkheid.
    </beroepsprofielP3>
    <beroepsprofielP3 lang="eng">This is not a starter function, but a growth function. You initiate and secure
        the cohesion between IT-systems and development and constantly make the relation between business- and
        organisation goals. You communicate the facts on all levels; a function that requires a lot of responsibility
    </beroepsprofielP3>

    <beroepsprofielH4 lang="ned">Projectmanager IT</beroepsprofielH4>
    <beroepsprofielH4 lang="eng">Project manager IT</beroepsprofielH4>

    <beroepsprofielP4 lang="ned">De projectmanager IT geeft leiding aan een groep werknemers die werkzaam zijn in de
        IT-afdeling
        van een bedrijf.
    </beroepsprofielP4>
    <beroepsprofielP4 lang="eng">The project manager It leads a groep of employees that work in the IT-department of a
        company
    </beroepsprofielP4>

    <beroepsprofielH5 lang="ned">IT-consultant</beroepsprofielH5>
    <beroepsprofielH5 lang="eng">IT-consultant</beroepsprofielH5>

    <beroepsprofielP5 lang="ned">Een IT- of ICT-consultant adviseert, meestal in dienst van een IT-bedrijf, klanten over
        IT of ICT
    </beroepsprofielP5>

    <beroepsprofielP5 lang="eng">An IT- or ICT-consultant advises, usually employed by an IT-company, clients about IT
        or ICT.
    </beroepsprofielP5>

    <toelatingseisenH lang="ned">Aan welke toelatingseisen moet ik voldoen?</toelatingseisenH>
    <toelatingseisenH lang="eng">What admission requirements must I meet?</toelatingseisenH>

    <toelatingseisenP lang="ned">Je wilt starten met een opleiding. Dat kan als je voldoet aan de toelatingseisen. Je
        moet een van de volgende hebben: Havo diploma, vwo diploma, mbo-niveau 4 diploma, wo-propedeuse, hbo-propedeuse.
    </toelatingseisenP>
    <toelatingseisenP lang="eng">You want to start a study. Then you need to meet the admission requirements. You need
        to have one of the following: Havo diploma, vwo diploma, mbo-level 4 diploma, wo-propedeuse, hbo-propedeuse.
    </toelatingseisenP>

    <studiepuntenH lang="ned">Is er een minimum aantal studiepunten dat ik moet halen? Wat is een studiepunt, en hoe
        weet ik
        hoeveel punten ik kan halen?
    </studiepuntenH>

    <studiepuntenP lang="ned">Door middel van het voldoende scoren op je toetsen en projecten kun je studiepunten
        verzamelen. In het 1e jaar zijn er in totaal 60 punten te behalen, waarmee je ook gelijk je Propedeuse hebt.
        Echter met 52 studiepunten ben je over naar het volgende jaar. Dan ik je in het 2e schooljaar door middel van
        herkansingen nog de laatste studiepunten behalen waarmee je dan je propedeuse kunt behalen.
    </studiepuntenP>
    <studiepuntenP lang="eng">By scoring enough points on your tests and projects, you can gain study points.
        In the first year there are a lotatl of 60 points, with which you get your propedeuse. If you have 52 points
        or more you pass to the next year. In the second year you can retake the tests or redo the projects you failed
        to gain the last study points, with which you get you propedeuse.
    </studiepuntenP>

    <indeling lang="ned">Indeling</indeling>
    <indeling lang="eng">Layout</indeling>

    <beroepsprofiel lang="ned">Beroepsprofiel</beroepsprofiel>
    <beroepsprofiel lang="eng">Professional Profiles</beroepsprofiel>

    <toelatingseisen lang="ned">Toelatingseisen</toelatingseisen>
    <toelatingseisen lang="eng">Admission requirements </toelatingseisen>

    <studiepunten lang="ned">Studiepunten</studiepunten>
    <studiepunten lang="eng">Study points</studiepunten>
</lang>